【香港重光】日軍被市民毆打 大家的反應是 ……

1945年8月，夏慤將軍率領英國的艦隊光復香港，英國人急於處理投降的日軍及收拾日軍留下的殘局；而一般市民則忙於收拾皇軍。

受了三年零八個月的氣，市民在光復之後表現得十分勇武，落單的日軍及日本人被人毆打，認真港九新界冇得避。

根據《香港光復那一天》記載，有市民在電車上發現了日本人，結果大家一擁而上，迫使那名日本人跳車逃生。當時市面仍有一些日本兵維持治安，被毆打的日本人向金鐘兵房外的日軍求救，日軍打算出手阻止之時，卻被前來的英軍向天鳴槍阻止。

光復當天亦有指市民在海軍船埠外圍毆日本人，需要英國海軍陸戰隊前來解圍，可是已有一人被打死。

全文：

#予以強烈譴責

———————————————————————
想睇更多香港的故事？
Like我哋的
【Facebook】
【website】
【IG】

日軍都有父母生，點解要咁對佢哋啊？有事唔好搵日軍幫手

日本軍人只是日本軍國政府和香港人之間的磨心而已，而且日軍也有很多好人的。反對一切暴力的行為。

點解唔試下用愛同和平感化佢地? 就算佢地殺左你全家，訴諸暴力就係錯，我予以最強力譴責

解放軍打算出手阻止之時，卻被前來的美軍向天鳴槍阻止。

有人勇武對付落單日軍，亦有人「以德報怨」。在現時油麻地的眾坊街有一名瘦弱的日軍偷食物時被發現，差點被人打死之時，有一名大愛的港人連忙阻止。他指年輕的日本兵也是被迫徵召，也是可憐人。

國家問題國家解決啦
點解要拎軍人黎出氣

香港警務處被毆打
市民：大快人心

南非總統, 諾貝爾和平獎得主, 曼德拉, 與4年內, 每晚將他的監房鎖上的獄警.

太古西北要連儂牆

【突發】【印刷版英文文宣】香港警察暴行曝光

【突發】【英文文宣】香港警察暴行曝光

係LOR, 應該和平理性非暴力咁向日軍表達你唔想被強姦既訴求

屌，點解唔去打東條英機，做前線面對生命威脅，錢又無得分，打扮工姐

Pish

皇軍打份工姐 有情緒好正常姐

咪係囉 見到有人打日軍 要捉住佢阻住佢阿

昨日皇軍
明日黑狗軍

夏慤

日軍都係人
佢執勤果陣諗到自己可能會死
諗起老婆仔女都會喊

軍人士氣低落
明明佔領左香港之後係保護緊香港
點解要拎前線黎出氣
有出糧唔係大哂架
冇軍人保護香港, 你地一早收皮啦

皇軍都係黃皮膚 黑頭髮 寫漢字 同我地血濃於水

請夏愨將軍係夏愨道保佑大家

其實當時日軍前線同日軍家屬好不滿日早軍一哥點解要推佢地上前線，不過當時未有D100，所以個家屬控訴唔到

日軍係被人利用，要體諒佢地、日軍都有好人

事實

左膠

夏慤將軍

多得夏慤道，大家到今日都仲記得你對香港既貢獻

香港警察被毆打
市民：大快人心

抗日運動變曬質

呢個真

———————————————————————
借位分享唔該

抗爭成功第三黃金規則詳解 - Be Water (上）變成無形

咁我暫緩對你嘅強姦囉

721

唔理係咩時代

皇軍都有呀媽生架
打佢哋嗰D人一定係鬼，係日本帝國派黎嘅

期待呢一日來臨
所以每一位手足都要一齊行落去

高汁

人地日軍前線都係打份工姐，點解唔和平理性溝通對話？

黑警比日軍更賤

皇軍都係打份工啫，使唔使咁暴力

呢幾日啲黑警洗白POST將"黑警"換成"日軍"全部都適用

CCTVB個攝記

屌你一個回覆駁撚哂，三毛點玩呀

3毛含撚啦

上層推佢地去死，留底啲人妻比人NTR

[緊急 突發] 全港最大型既線上文宣 正式上線啦

唔理衝唔衝 721金鍾

你地D市民之前比日軍打係抵死咖啦...係外國一早拎槍射死你地啦

咩話?市民打日軍?咬手指?強烈譴責暴力行為!!!

識人有個做日軍既朋友 佢話佢地內部士氣好低迷 低層士兵開始質疑上面天皇落既order 其實入面都有好人 好支持香港市民 希望大家唔會誤會佢地 有啲事物佢地都係逼於無奈

上咗熱門

真心?

日軍都係聽上頭命令做野
點解香港人要咁殘忍打死佢
點解唔可以和平啲去訴求

lm

我哋有寫過 夏慤將軍帶領香港重光！

呢日好快會嚟
到時一定唔會留手
解放軍黑警仆硬街

日軍盡了努力卻只換回香港市民嘅責難

日軍隨意屠殺市民強姦婦女, 之後有勇武市民一口咬甩左一個日軍既手指, 漢奸群起指責, 你班勇武市民好暴力, 破壞法治

67嗰啲都係反英抗暴啦
所以歷史話左俾我地知
個行為係點樣唔重要
親共既打人=正義
反共既打人=暴徒

日本聖母院SOS團總部被燒毀，傷害我國大量同胞心靈到底誰是真真凶721見商討找出凶手真面

我冇野講

換哂做德國納粹都仲得呀

主要敵人: 林病/ 李瓜超/ 肥狗蔥/狗隊膠層/ 紅媒/ 立會區會港共傀儡及背後組織。打次要敵人，成本效益太低鳥！